نادال يتقدم في بطولة شتوتغارت للتنس على الملاعب العشبية
 فاز الإسباني رفائيل نادال على القبرصي ماركوس باغداتيس و و في مستهل مشواره على الملاعب العشبية هذا الموسم في بطولة شتوتغارت للتنس وتراجع نادال عاما للمركز العاشر في التصنيف العالمي بعد عام مخيب للآمال وتلقيه للهزيمة الثانية في بطولة فرنسا المفتوحة من أصل مباراة خاضها الماتادور في بطولة الغراند سلام وأنهى نادال المباراة بساعتين و دقيقة بعد أن فقد إرساله مبكرا لكن الإسباني فاز بالمجموعة الأولى بصعوبة بعد شوط فاصل وتفادى نادال نقطتين لخسارة المجموعة الثانية لكن باغداتيس فاز بها بعد شوط فاصل أيضا ليعادل النتيجة وسيطر نادال على مجريات اللعب في المجموعة الثالثة ليضرب موعدا لمواجهة الأسترالي بيرنارد توميتش في دور الثمانية   